**Read My
Mind**（**懂我**）是來自[拉斯維加斯的](../Page/拉斯維加斯.md "wikilink")[殺手樂團](../Page/殺手樂團.md "wikilink")（The
Killrers）所演唱的歌曲，收錄在《[山姆小鎮](../Page/山姆小鎮.md "wikilink")》（*Sam's
Town*）[專輯中](../Page/專輯.md "wikilink")，分別在2007年2月13日和26日於[美國和](../Page/美國.md "wikilink")[英國發行](../Page/英國.md "wikilink")\[1\]\[2\]\[3\]，本歌曲是該專輯中第三首推出的[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")。此外，本歌曲同時也以
[iTunes](../Page/ITunes_Store.md "wikilink") 中以
[EP](../Page/EP.md "wikilink") 形式於2007年2月13日發售，包含一首清唱版本和兩首混音版本。

[寵物店男孩的](../Page/寵物店男孩.md "wikilink")[尼爾·坦南特](../Page/尼爾·坦南特.md "wikilink")（Neil
Tennant）和[克里斯·洛](../Page/克里斯·洛.md "wikilink")（Chris
Lowe）在2006年11月於[英國](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[布里克斯頓看到殺手樂團的演唱會](../Page/布里克斯頓.md "wikilink")，兩組團體便開始討論製作「Read
My Mind」的混音版本計劃。最後，在這張單曲中收錄了「Pet Shop Boys Stars Are Blazing
Mix」混音版本，其中尼爾和克里斯也在歌曲中演唱了一小段\[4\]\[5\] 。

在芝加哥電台「Q101」的訪談中，主唱[布蘭登·夫洛爾認為](../Page/布蘭登·夫洛爾.md "wikilink")「Read My
Mind」是殺手樂團寫過最棒的歌曲。此外，《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》也將這首歌列在2006年100首最佳歌曲的第12名，雖然之前殺手樂團的專輯《山姆小鎮》在該雜誌獲得負面評價。

## 曲目列表

### 美國版本

  - 宣傳單曲 <small>ISLR16666-2</small>\[6\]

<!-- end list -->

1.  Read My Mind - 4:03

<!-- end list -->

  - [iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink") EP / [Best
    Buy](../Page/Best_Buy.md "wikilink") Sampler CD\[7\]

<!-- end list -->

1.  Read My Mind ([Pet Shop Boys](../Page/寵物店男孩.md "wikilink") Stars Are
    Blazing Mix) - 7:19
2.  Read My Mind (Steve Bays Remix) - 3:30
3.  Read My Mind (Like Rebel Diamonds Mix) - 4:11

### 英國版本

  - 7 <small>6 02517 24568 6</small>\[8\]

<!-- end list -->

1.  Read My Mind - 4:03
2.  Read My Mind (Steve Bays Remix) - 3:30

<!-- end list -->

  - CD <small>6 02517 24567 9</small>\[9\]\[10\]

<!-- end list -->

1.  Read My Mind - 4:03
2.  Read My Mind (Pet Shop Boys Stars Are Blazing Mix) - 4:02

### 歐洲版本

  - German CD\[11\]

<!-- end list -->

1.  Read My Mind（專輯版本）- 4:03
2.  Read My Mind（寵物店男孩廣播電台播放版本）- 4:02
3.  Read My Mind（寵物店男孩弦樂版）- 7:21
4.  Read My Mind（音樂錄影帶）

## 音樂錄影帶

「Read My
Mind」的[音樂錄影帶是於](../Page/音樂錄影帶.md "wikilink")2007年1月10日在[日本](../Page/日本.md "wikilink")[東京拍攝](../Page/東京.md "wikilink")，是在樂團前往世界巡迴演出的最後一站[紐西蘭和](../Page/紐西蘭.md "wikilink")[澳洲之前](../Page/澳洲.md "wikilink")。錄影帶由[戴安·馬岱爾](../Page/戴安·馬岱爾.md "wikilink")（Diane
Martel）執導。在一場訪談中，主唱布蘭登稱這首歌為「我們最喜歡的歌曲」，並且保證音樂錄影帶內容會有樂團成員「在東京，騎著腳踏車」\[12\]。

這支音樂錄影帶在2007年2月8日在 [MTV](../Page/MTV.md "wikilink")
的《[TRL大現場](../Page/TRL大現場.md "wikilink")》（Total Request
Live）節目中首映\[13\]。錄影帶的內容與歌曲本身幾乎沒有任何關係，單純呈現樂團成員在東京都內各處活動的愉快時光，表現自由與年輕的氣氛。包括騎乘不同的[腳踏車穿梭東京街頭](../Page/腳踏車.md "wikilink")、在[大型電玩遊樂場遊玩](../Page/大型電玩.md "wikilink")
[Drummania](../Page/Drummania.md "wikilink") 和
[GuitarFreaks](../Page/GuitarFreaks.md "wikilink")、和日本小學生在公園玩落葉、與日本卡通角色（Gachapin）互動等。

## 注釋與資料來源

## 外部連結

  - [Read My Mind
    音樂錄影帶](http://www.mtv.com/overdrive/?vid=132282)（美國以外地區因版權限制可能無法觀看）

[Category:2007年單曲](../Category/2007年單曲.md "wikilink")
[曲](../Category/殺手樂團.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.
5.

6.

7.

8.

9.

10.

11.

12.

13. <http://www.mtv.com/#/ontv/spankin_new/2007/>